import { Canvas, Meta, Story } from '@storybook/addon-docs';

import Typography from './Typography'


<Meta title="Components/Typography" component={Typography} />

# Typography

Текст. Любые текстовые элементы на странице. Компонент `Typography` включается в себя вывод заголовков (`h1`-`h6`) и обычного
текста (`p`).


```ts
import { Typography } from '@Kirill26/storybook'
```
<Canvas>
  <Story name="Typography">
    <Typography tag="h1">Заголовок первого уровня</Typography>
  </Story>
</Canvas>

## Свойство `tag`
  Указывает нужный нам тег.

```tsx
<Typography tag="h1">Заголовок первого уровня</Typography>
<Typography tag="h2">Заголовок второго уровня</Typography>
<Typography tag="h3">Заголовок третьего уровня</Typography>
<Typography tag="h4">Заголовок четвертого уровня</Typography>
<Typography tag="h5">Заголовок пятого уровня</Typography>
<Typography tag="h6">Заголовок шестого уровня</Typography>
```
<Typography tag="h1">Заголовок первого уровня</Typography>
<Typography tag="h2">Заголовок второго уровня</Typography>
<Typography tag="h3">Заголовок третьего уровня</Typography>
<Typography tag="h4">Заголовок четвертого уровня</Typography>
<Typography tag="h5">Заголовок пятого уровня</Typography>
<Typography tag="h6">Заголовок шестого уровня</Typography>

## Тег `p` - параграф

Для отображения параграфа используется используется тег `p`.

```tsx
<Typography tag="p">
Чтобы человек захотел это прочитать, у него должна быть очень веская причина.
Может быть, его заставили.
Может быть, это модный автор, и все друзья уже прочитали.
Может быть, где-то здесь в тексте решение его насущной проблемы.
Или он просто устроился в кресле, чтобы познакомиться с классной книгой.
В любом случае нужна веская причина. Сам по себе этот const текст ничем не привлекает.
</Typography>
```

<Typography tag="p">
  Чтобы человек захотел это прочитать, у него должна быть очень веская причина.
  Может быть, его заставили.
  Может быть, это модный автор, и все друзья уже прочитали.
  Может быть, где-то здесь в тексте решение его насущной проблемы.
  Или он просто устроился в кресле, чтобы познакомиться с классной книгой.
  В любом случае нужна веская причина. Сам по себе этот const текст ничем не привлекает.
</Typography>

## Стилизация контента

Для дополнительной стилизации помпонента используется свойство `className`.

## Список свойств

| Свойство    | Тип или варианты значения            | По умолчанию | Описание                                            |
|-------------|--------------------------------------|--------------|-----------------------------------------------------|
| `children`  | `ReactNode`                          | -            | Контент заголовка                                   |
| `className` | `'string'`                           | -            | Дополнительные CSS-классы для стилизации компонента |
| `tag`       | `'h1', 'h2', 'h3', 'h4', 'h5', 'h6'` | -            | Указывает нужный тип текста                         |
